\chapter{Rascunho}
\label{chap:rascunho}

Protocolo de comunicação usado em trabalhos que tratam de Pubsub

\cite{Baglietto2010}: só BPEL
\cite{Georgantas2013134}: nenhum protocolo
\cite{Juric:2010:WBE:1836308.1836481} só SOAP
\cite{Potocnik2014} só SOAP
\cite{Srbljic2010374} só SOAP
\cite{Vidackovic:2011:MDS:2015552.2015732} só SOAP


Título: Uma Arquitetura para Composição de Serviços com Modelos de Interação Heterogêneos

Resumo: Serviços Web são altamente heterogêneos, não apenas em termos de dados, mas também no que diz respeito à interação. Além de protocolos de transporte incompatíveis, três modelos de interação se destacam: RPC, REST e Eventos. Essa heterogeneidade é um empecilho à composição de aplicações distribuídas a partir de serviços. Abordagens levantadas em uma Revisão Sistemática da Literatura  se limitam à apenas dois modelos de interação ou à substituição do protocolo de transporte. REST, em particular, acaba por ter algumas de suas restrições violadas nessas abordagens. O presente trabalho classifica as heterogeneidades envolvidas nesses três modelos de interação e propõe uma arquitetura para planejamento automático e execução de composições de serviço heterogêneas. Adicionalmente são apresentadas duas técnicas para tornar um algoritmo de composição aplicável para planejamento e execução no contexto desta arquitetura.




%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End:

%  LocalWords:  BPEL SOAP RPC REST

%+synthes(is|ized|sizing): +3 no scopus
%+interopera(ting|tes)|integrates|orchestrates|choreographes|composes: +7 no scopus
%+integrates: +7 no scopus
%+interoperates|orchestrates|choreographes: +0 no scopus
%+interoperating: +0 no scopus
%+composes: +0 no scopus

TITLE-ABS-KEY(service AND (composition OR composing OR composite OR choreography OR choreographing OR choreographed OR orchestration OR orchestrated OR orchestrating OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR integration OR integrating OR integrated))

TITLE-ABS-KEY(service AND (composition OR composing OR composite OR choreography OR choreographing OR choreographed OR orchestration OR orchestrated OR orchestrating OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR integration OR integrating OR integrated))
AND DOCTYPE(cp or ar)
AND (
  (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  )
)

%+synthes(is|ized|sizing): +3 no scopus
%+interopera(ting|tes)|integrates|orchestrates|choreographes|composes: +5 no scopus
%+integrates: +5 no scopus
%+interoperates|orchestrates|choreographes: +0 no scopus
%+interoperating: +0 no scopus
%+composes: +0 no scopus

%+(protocol|model|paradigm)s: +0 no scopus, +90 no ieee

  AND (composition OR composing OR composite OR choreography OR choreographing OR choreographed OR orchestration OR orchestrated OR orchestrating OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR integration OR integrating OR integrated)
  AND (synthesis OR synthesized OR synthesizing OR composition OR composing OR composite OR composes OR choreography OR choreographing OR choreographed OR choreographes OR orchestration OR orchestrated OR orchestrating OR orchestrates OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR interoperating OR interoperates OR integration OR integrating OR integrated OR integrates)

TITLE-ABS-KEY(service 
  AND (synthesis OR synthesized OR synthesizing OR composition OR composing OR composite OR composes OR choreography OR choreographing OR choreographed OR choreographes OR orchestration OR orchestrated OR orchestrating OR orchestrates OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR interoperating OR interoperates OR integration OR integrating OR integrated OR integrates)
  AND (heterogeneous OR heterogeneity) 
  AND ("communication protocol" OR "communication paradigm" OR "interaction paradigm" OR "interaction model" OR "communication paradigms" OR "interaction paradigms" OR "interaction models")
) AND DOCTYPE(cp or ar)

service AND (heterogeneous OR heterogeneity) AND ("communication protocol" OR "communication paradigm" OR "interaction paradigm" OR "interaction model" OR "communication protocols" OR "communication paradigms" OR "interaction paradigms" OR "interaction models")